是由[日本遊戲公司](../Page/日本.md "wikilink")於2006年2月24日發售的[成人遊戲](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")\[1\]，後來陸續推出[CD-ROM版](../Page/CD-ROM.md "wikilink")\[2\]和去除18禁情節的全年齡[DVD-ROM版](../Page/DVD-ROM.md "wikilink")\[3\]\[4\]，並且移植到[Xbox
360](../Page/Xbox_360.md "wikilink")、[PS3](../Page/PS3.md "wikilink")、[PS
Vita平台上](../Page/PS_Vita.md "wikilink")。

## 作品概要

本作是âge公司於2003年2月28日所推出的作品的續篇。

「Muv-Luv」整部作品主體共分為三個篇章，分別是**EXTRA**、**UNLIMITED**和**ALTERNATIVE**；由於遊戲製作上的時間問題，決定先發售包含**EXTRA**&**UNLIMITED**的[Muv-Luv](../Page/Muv-Luv.md "wikilink")，而第三部分**ALTERNATIVE**（即本作Alternative）則於日後製作完成再行推出。

而本作品的故事舞台一如的不成文慣例設定在柊町（詳見附註），這也使得本作和首部作品《》和成名作《》處於世界觀不同的同一時空，而彼此有聯繫。故事中也有上述兩部作品的主要角色參與演出，可說是的知名角色齊聚一堂。

而至今唯一一部不同時空背景的作品為《[化石之歌](../Page/化石之歌.md "wikilink")》，可算是特例，其角色亦未加入本作。

## 故事大綱

2001年10月22日，身為普通高中生的男主角・白銀武一覺醒來，發現自己進入了一個[平行世界](../Page/平行世界.md "wikilink")。在這個平行世界裡，[地球人數十年來都與帶有敵意的外星生命體](../Page/地球.md "wikilink")「BETA」苦戰著；而他就置身於因此而荒廢的柊町（主角家鄉，位於日本橫濱）。在這個一切都改變了的世界重新出發的武加入了[聯合國軍](../Page/聯合國.md "wikilink")，並參與了對抗BETA的最後手段，拯救人類的「**ALTERNATIVE4**」計劃。為此他成為聯合國軍衛士（巨大人型兵器「戰術機」的駕駛員）並和夥伴們一起努力。但到了12月24日，人類放棄了最後的奮鬥而啟動了放棄地球的「**ALTERNATIVE5**」計劃。（到此為止是前作「**Muv-Luv**」UNLIMITED篇的劇情）

而在此三年後，睡醒時發現再次置身於自家臥室的武，以為自己已經回到「原來的世界」，然而戶外的景象卻和三年前相同。日曆上的日期是2001年10月22日。武發現自己經過時間跳躍又一次來到了充滿戰亂的平行世界，而在此，他決定以唯一知道這個世界的[未来的](../Page/未来.md "wikilink")[人類的身分](../Page/人類.md "wikilink")，為了完成「**ALTERNATIVE4**」計劃而再次敲開聯合國軍[橫濱基地的大門](../Page/橫濱.md "wikilink")。再次被編入207實驗部隊的武，帶著3年之間的軍事經驗和未來的記憶，以及不輸給夥伴們的覺悟，再次迎向挑戰。

時間只剩下兩個月左右。究竟武是否能達到目的，人類又是否能戰勝BETA呢……？

## 人物介紹

  -
    本作品男主角。隸屬於[聯合國](../Page/聯合國.md "wikilink")[太平洋方面第](../Page/太平洋.md "wikilink")11軍[橫濱](../Page/橫濱.md "wikilink")[基地衛士訓練](../Page/基地.md "wikilink")[學校第](../Page/學校.md "wikilink")207衛士訓練部隊的訓練兵（軍校畢業後任職少尉）。在UNLIMITED篇之中，原本身為白陵柊學園的[學生的他](../Page/學生.md "wikilink")，某日醒來突然進入一個發生了[外星人和人類的](../Page/外星人.md "wikilink")[戰爭的平行世界](../Page/戰爭.md "wikilink")，並且被捲入其中。而在本作中他則是經過時間跳躍，而再次回到當初來到平行世界的同一天&同一地點。有著成為衛士的才能。和UNLIMIMTED篇不同的是，現在他持有在UNLIMIMTED篇的三年以來所鍛鍊的軍事經驗和記憶。但，實際上他似乎有部分記憶流失
  -
    在前作UNLIMITED篇似乎完全沒有登場的她，其實已經出現過數次了。而在本作以最重要的女主角身分擔綱核心劇情。
      -
        在UNLIMITED篇中，武曾多次在橫濱基地地下研究室中見過的「容器中的人腦」，正是純夏所有的(所以她本來人格已死)，現時點她是Beta的[改造人或](../Page/改造人.md "wikilink")[生物電腦收集人類情報](../Page/生物電腦.md "wikilink")。而在ALTERNATIVE篇中，夕呼以武從「原來的世界」帶回的新理論使純夏復活為「ALTERNATIVE4」計劃的核心·00-UNIT（00單位）。
  -
    和武一樣身為聯合國橫濱基地第207訓練部隊的訓練兵（軍校畢業後任職少尉），也是日本帝國政威大將軍****的[雙胞胎妹妹](../Page/雙胞胎.md "wikilink")。在前作UNLIMITED篇時得知她是統治日本的將軍家族的[親戚](../Page/親戚.md "wikilink")，但並未說明詳情，而武直到12·5[事件才得知真相](../Page/事件.md "wikilink")。擅長接近戰（拔刀術），持有名刀皆琉神威的劍術高手。
      -
        曾在UNLIMITED篇中登場，但冥夜始終沒搭乘過的專用紫色武御雷。
  -
    和武一樣身為橫濱基地207訓練部隊的訓練兵（軍校畢業後任職少尉）。是部隊的分隊長，也是日本帝國內閣[總理大臣](../Page/總理.md "wikilink")****的女兒。相當重視規律和上級命令。因此彩峰老是針鋒相對，常有對立的狀況發生。
  -
    和武一樣身為橫濱基地207訓練部隊的訓練兵（軍校畢業後任職少尉），是原日本帝國陸軍[中將](../Page/中將.md "wikilink")、****的女兒。身手矯健，擅長體術和短兵器（短刀）。比起作戰任務更重視現場判斷，因此常和榊處於對立狀態。
      -
        慧的父親荻閣在光州作戰任前線指揮官，後以陣前脫逃罪名遭到軍法審判，被處決。但從當時和荻閣並肩作戰的大東亞聯合軍的將士們的口中可知，他是為了拯救更多的人才會違反命令的。這也造成了慧在戰場上總是不後退，並經常違反命令的理由。
  -
    和武一樣身為橫濱基地207訓練部隊的訓練兵（軍校畢業後任職少尉），是聯合國[事務次官](../Page/事務次官.md "wikilink")、****的女兒。擅長射擊，號稱[遠東第一的](../Page/遠東.md "wikilink")[狙擊手](../Page/狙擊手.md "wikilink")。懷有社交恐懼症，但靠著自己的力量和大家的鼓勵逐漸克服。
  -
    和武一樣身為橫濱基地207訓練部隊的訓練兵（軍校畢業後任職少尉），日本帝國情報省外務二課[課長](../Page/課長.md "wikilink")、****的女兒。持有優秀的[野外求生技能](../Page/野外求生.md "wikilink")。和武在「原來的世界」的男性好友尊人極為酷似但性別是女性。也是調解隊上氣氛的人物。
  -
    待在橫濱基地[地下](../Page/地下.md "wikilink")19樓的神秘少女。和香月[博士一起行動的](../Page/博士.md "wikilink")「ALTERNATIVE4」計劃的重要人物。因此，[制服上的袖章不是印著一般的](../Page/制服.md "wikilink")「YOKOHAMA
    BASE（橫濱基地）」而是「ALTERNATIVE IV」。有著「每天早上都會來叫醒賴床的武」等神秘的行為。
  -
    日本帝國現任政威大將軍。冥夜的雙胞胎[姊姊](../Page/姊姊.md "wikilink")。由於煌武院家認為雙胞胎代表不吉，而將身為妹妹的冥夜交由遠親的御劍家扶養。外貌和氣質與冥夜極為相似而曾為武所誤認。
  -
    橫濱基地衛士訓練學校的[教官](../Page/教官.md "wikilink")。[軍階為](../Page/軍階.md "wikilink")[中士](../Page/中士.md "wikilink")。A-01部隊的衛士們全是她的學生。和夕呼是自橫濱基地由聯合國軍接管前，還是日本帝國軍白陵基地時就認識的朋友。日本帝國陸軍出身。深受所有學生的敬愛。
  -
    [天才](../Page/天才.md "wikilink")[物理學家同時也以橫濱基地的副](../Page/物理.md "wikilink")[司令身分](../Page/司令.md "wikilink")，擔任「**ALTERNATIVE4**」計畫的最高負責人。武能加入訓練部隊全是拜她所賜，同時武所持有的高級保全[ID也是她為了便宜行事而給予的](../Page/ID.md "wikilink")。而她的行動仍有許多謎團。另外她雖然不是女主角之一，但由於掌握許多機密事項，其言談中有最多和故事核心相關的要點存在。
  -
    橫濱基地副司令直屬的特殊部隊A-01（通稱伊隅女武神中隊（イスミ・ヴァルキリーズ））的部隊長兼A分隊小隊長。軍階為[上尉而在隊中擔任迎擊後衛](../Page/上尉.md "wikilink")（Gun
    Interceptor）的職務。個性上很會照顧人，也非常關心部屬。在伊隅四姊妹裡排行第二，姐姐在日本帝國內務省工作。兩位妹妹則是日本陸軍衛士。四姊妹全部都對同一位青梅竹馬的男性有好感。
  -
    特殊任務部隊A-01的CP軍官（Command Post
    Officer），軍階為[中尉](../Page/中尉.md "wikilink")。擔任作戰區域管制官。和水月是軍校同期的好友，也是茜的姐姐。個性是溫和善良的天然系，但內在堅強，生氣的時候非常可怕。在總合評價演習時受到重傷不得已而切除雙腳踝，但藉著人工複製技術的再生手術而痊癒。雖然日常生活上沒有不便，卻也因此而擔任後方指揮工作。
  -
    特殊任務部隊A-01的突擊前衛（Storm
    Vanguard）。持有全隊No.2的實力而成為突擊前衛長。軍階為中尉而擔任B小隊長。個性豪爽不輸男孩子，也有照顧人的一面。和遙既是好友也是戀愛上的競爭對手。[酒量不好](../Page/酒.md "wikilink")，三兩下就喝醉了但當她醉倒時就換旁人倒楣。
  -
    特殊任務部隊A-01的強襲掃討（Gun
    Sweeper）。軍階為[少尉](../Page/少尉.md "wikilink")。遙的妹妹。和千鶴是軍校同梯的好友，但由於千鶴所屬的分隊未通過第一次的統合戰術演習，使得茜較早正式就任。對水月有著憧憬，因此對於和水月同樣擔任突擊前衛的武也有著競爭意識。
  -
    聯合國軍橫濱基地司令官。印度裔，軍階為[准將](../Page/准將.md "wikilink")。
  -
    帝國斯衛軍第19獨立警備部隊的隊長，軍階為[中尉](../Page/中尉.md "wikilink")。有神代、巴、戎三位部屬。對冥夜及其一族宣誓忠誠。[個性極為認真](../Page/個性.md "wikilink")，平常可說是待己嚴待人亦嚴，但其內心其實是非常親切的。搭乘較一般機體更加提升性能（HI-SPEC）的專用紅色武御雷（00式戰術步行戰鬥機），作為衛士的才能也是最頂尖的。
  -
    性格溫柔體貼但有時優柔寡斷，與速瀨水月及平慎二是好朋友。孝之先于遥和水月从训练队中毕业编入A-01，参加了1999年8月5日\~9日的攻略横滨HIVE的明星作战，在战斗之中美军未经提前通知投下了杀伤性武器G弹，杀红了眼的孝之没有听清楚美军的战场通报，被波及其中而战死。
  -
    與鳴海孝之為好朋友及同班同學，先于遥和水月从训练队中毕业编入A-01，参加了1999年8月5日\~9日的攻略横滨HIVE的明星作战，在战斗之中美军未经提前通知投下了杀伤性武器G弹，没有听清楚美军的战场通报，被波及其中而战死

## 国家及跨国组织

  - **[联合国](../Page/联合国.md "wikilink")**
    联合国在受到BETA大肆侵略的世界里，扮演了整合各国战力的重要角色。联合国军队则沿往例由各驻留国提供装备和基层人员、物资的支援，因此故事中的主要舞台·联合国横滨基地有许多从[日本帝国军转任的人员](../Page/日本帝国.md "wikilink")，主要使用的战术机也是日系机种。

<!-- end list -->

  - **[美利坚合众国](../Page/美利坚合众国.md "wikilink")**
    [美国在故事中由于不像欧亚大陆各国深受BETA的侵扰](../Page/美国.md "wikilink")，仍为世界第一强权。以打倒BETA的名义派遣大量驻外部队转战世界各地，而此种部队的构成人员有90%是希望获得美国国籍的欧亚大陆难民和美国国内的低所得族群。如此作风加上常常不顾他国意见的强硬态度招致许多非议；但美国作为研发人类最早专门用以对抗BETA的武器“战术机”的国家，也陆续开发了许多新锐机种并供应各国战力，对于对抗BETA有着莫大贡献。

<!-- end list -->

  - **[日本帝国](../Page/日本帝国.md "wikilink")**
    作为ALTERNATIVE篇舞台的世界中的日本和现代[日本的体制有所不同](../Page/日本.md "wikilink")。仍维持君主立宪制，由[天皇任命的政威](../Page/天皇.md "wikilink")[大将军](../Page/大将军.md "wikilink")（以下简称将军）代行职权，领导内阁总理大臣组成的内阁执行政务。将军则是由[明治时代以来拥戴](../Page/明治时代.md "wikilink")[天皇的](../Page/天皇.md "wikilink")[贵族](../Page/贵.md "wikilink")“五摄家”中选出，故事中是由煌武院家长女·煌武院悠阳担任此一职务。由于[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[海岛地形](../Page/海岛.md "wikilink")，在几次大战后驱逐了国土上的BETA势力，建构起[太平洋上的防御阵线](../Page/太平洋.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **[苏维埃社会主义共和国](../Page/苏维埃社会主义共和国.md "wikilink")**
    [苏联在本故事中未解体而依旧存在](../Page/苏联.md "wikilink")，由于国土为BETA所佔，而和美国长期租用[阿拉斯加州作为临时政府所在地](../Page/阿拉斯加州.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **[欧盟](../Page/欧盟.md "wikilink")/欧洲联盟**
    由于[欧亚大陆领土的沦陷](../Page/欧亚大陆.md "wikilink")，联盟机构和各国政府主要转移到[英伦三岛和](../Page/英伦三岛.md "wikilink")[格陵兰等海外地区](../Page/格陵兰.md "wikilink")。许多难民也因此涌入[美洲大陆](../Page/美洲.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **统一中华战线**
    在[中国大陆与BETA的战斗中已陷入领土沦陷的狀態](../Page/中国大陆.md "wikilink")。在1997年時[中华民国政府发表第三次](../Page/中华民国.md "wikilink")[国共合作](../Page/国共合作.md "wikilink")，統合[中華民國國軍與](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")[中國人民解放軍的战力而在](../Page/中國人民解放軍.md "wikilink")[台湾建立对抗BETA侵略的](../Page/台湾.md "wikilink")“统一中华战线”。
    只是确认是以台湾岛为核心担负极东防线的防务。而军徽部份主要是看机型，像是国军现役的F-16与F-CK-1都是采用中华民国国徽，则解放军所服役的歼击八型以及歼击十型则是采用解放军军徽（关于军徽，请提示对应图像档案）。

<!-- end list -->

  - **大東亞聯合**
    由於中國戰線戰況惡化，位於戰鬥區域的[東南亞諸國開始將政治中樞轉移到](../Page/東南亞.md "wikilink")[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")，[馬來西亞和](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")，則從2001年到現在都成功守住自國領土，而許多失去領土的[東南亞諸國](../Page/東南亞.md "wikilink")，不希望直接編入[聯合國軍的指揮之下](../Page/聯合國軍.md "wikilink")，而選擇了成立大東亞聯合。

<!-- end list -->

  - **中東聯盟**
    為了抵抗BETA的侵略，中東各國發起聖戰宣言，中東結成「第一次聖戰」聯合軍。超越宗教的反抗作戰一起展開，一時之間成功將戰線往前推進。1984年，第9個巢穴又稱「安巴爾巢穴（アンバールハイヴ）」在伊拉克的安巴爾建立，中東戰場遭到重大挫敗，原油供應受到威脅。而在1989年，阿拉伯半島戰事激化，同年6月15日，中東各國聯軍以[蘇伊士運河為防線抗擊BETA](../Page/蘇伊士運河.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - **[非洲联盟](../Page/非洲联盟.md "wikilink")**
    [非洲联盟由于](../Page/非洲联盟.md "wikilink")[中东一带尚有反BETA的战线维持](../Page/中东.md "wikilink")，[非洲大陆受到的实质损害远较](../Page/非洲.md "wikilink")[欧亚大陆来的轻微](../Page/欧亚大陆.md "wikilink")。[非洲各国政府积极的接受来自](../Page/非洲.md "wikilink")[欧洲的企业和](../Page/欧洲.md "wikilink")[难民](../Page/难民.md "wikilink")，借此也提升了本来缺乏的技术力，提升了国际地位和政治发言权。

## BETA

## 製作人員

  - 原畫・人物設定：[Bou](../Page/Bou.md "wikilink")
  - 原畫：
  - 企劃原案：吉宗鋼紀
  - 腳本：、松永北斗、吉宗鋼紀
  - 遊戲程式：號滋樹
  - 音響監督：伊藤善之
  - 音樂製作：株式會社[Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")
  - 動畫製作：有限會社Stack、有限會社Silver
  - 機械設定：吉宗鋼紀、[仁Niθ](../Page/Niθ.md "wikilink")（）、[吉成鋼](../Page/吉成鋼.md "wikilink")、星野秀輝
  - 製作總指揮：吉宗鋼紀

## 主題曲

  - 18禁版
    片頭曲「朝向未來的咆嘯」（「」）
    演唱：[JAM Project](../Page/JAM_Project.md "wikilink") featuring
    [影山浩宣](../Page/影山浩宣.md "wikilink")、[遠藤正明](../Page/遠藤正明.md "wikilink")、[北谷洋](../Page/北谷洋.md "wikilink")、[福山芳樹](../Page/福山芳樹.md "wikilink")
    作詞・作曲：影山浩宣／編曲：[須藤賢一](../Page/須藤賢一.md "wikilink")
    片尾主題曲「MUVLUV」（「」）
    演唱：[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")／作詞：江幡育子／作曲：SAGE
    KOIZUMI／編曲：[飯塚昌明](../Page/飯塚昌明.md "wikilink")
    插入曲「翼」
    演唱：影山浩宣／作詞・作曲：影山浩宣／編曲：須藤賢一
    插入曲「Carry on」
    演唱：遠藤正明／作詞：影山浩宣／作曲・編曲：[河野陽吾](../Page/河野陽吾.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 全年齡版追加曲
    片頭曲「Name～你的名字～」（「」）
    演唱：JAM Project/ 作詞・作曲：影山ヒロノブ / 編曲：須藤賢一

<!-- end list -->

  - Xbox360版
    片頭曲「Metamorphose」
    演唱：JAM Project / 作詞：奥井雅美 / 作曲：きただにひろし / 編曲：須藤賢一

<!-- end list -->

  - PS3版
    片頭曲「0-GRAVITY」
    演唱：GRANRODEO / 作詞：谷山紀章 / 作曲・編曲：飯塚昌明

## 漫畫

遊戲改编的，由蒔島梓执笔的漫画於2007年10月號起在[Media
Works](../Page/Media_Works.md "wikilink")（現在的[ASCII Media
Works](../Page/ASCII_Media_Works.md "wikilink")）的雜誌《[月刊Comic電擊大王](../Page/月刊Comic電擊大王.md "wikilink")》上連載，十一本[單行本於](../Page/單行本.md "wikilink")2008年4月26日至2014年2月27日發售。\[5\]\[6\]

## 相關條目

  - [Muv-Luv](../Page/Muv-Luv.md "wikilink")
  - [Muv-Luv Alternative Total
    Eclipse](../Page/Muv-Luv_Alternative_Total_Eclipse.md "wikilink")
  - [Schwarzesmarken](../Page/Schwarzesmarken.md "wikilink")

## 資料來源

## 外部連結

  - [âge OFFICIAL WEBSITE](http://www.age-soft.co.jp/)
  - [全年齡版Muv-Luv Alternative OFFICIAL WEBSITE](http://www.muvluv.com/)
  - [PS3/Xbox360版官方網站](http://5pb.jp/games/muvluv/alternative/index.php)MAGES.
  - [PSV版官方網站](http://5pb.jp/games/muvluv/psv/)MAGES.
  - [「Muv-Luv Alternative」情報集Wiki](http://www9.atwiki.jp/alternative/)
  - [Muv-Luv Wiki](http://muvluv.wikia.com/wiki/Muv-Luv_Wiki)

[Category:2006年日本成人遊戲](../Category/2006年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:2011年电子遊戲](../Category/2011年电子遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 3遊戲](../Category/PlayStation_3遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation
Vita遊戲](../Category/PlayStation_Vita遊戲.md "wikilink")
[Category:Xbox 360遊戲](../Category/Xbox_360遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:Steam商店遊戲](../Category/Steam商店遊戲.md "wikilink")
[Category:官方简体中文化游戏](../Category/官方简体中文化游戏.md "wikilink")
[Category:月刊Comic電擊大王連載作品](../Category/月刊Comic電擊大王連載作品.md "wikilink")
[Category:宇宙戰爭題材作品](../Category/宇宙戰爭題材作品.md "wikilink")
[Category:神奈川縣背景作品](../Category/神奈川縣背景作品.md "wikilink")
[Category:机器人题材作品](../Category/机器人题材作品.md "wikilink")
[Category:架空历史作品](../Category/架空历史作品.md "wikilink")
[Category:外星生命入侵地球題材遊戲](../Category/外星生命入侵地球題材遊戲.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.

5.

6.